# Установка микросервиса валют

## Зависимости

1. PHP версия не ниже 5.5.0
1. PHP расширение intl
1. PHP расширение redis (при условии использовании кэша с использованием редиса) 

*Примечание*: Может потребоваться дополнительные требования в зависимости от использования типа кэша


## Установка

Установить [Composer](http://getcomposer.org) глобально.

```
hg clone https://bitbucket.org/3colors/api_currency currency
cd currency
composer install --no-dev
```

*Примечание:* если нужны зависимые пакеты для разработки, устанавливаем
зависимости без ключа `--no-dev` 


## Настройка 

Указать для хоста корневым катологом папку public/

### Внутренее кэширование 

По умолчанию используется кэширование на редисе, но допускается использовать любой другой. 
Список доступных видов кэша можно [посмотреть тут](http://symfony.com/blog/new-in-symfony-3-1-cache-component).

Так как используется редис то требуется расширение `php-redis` на сервере.
Настройки подключения к редису можно [посмотреть тут](https://github.com/nrk/predis/wiki/Connection-Parameters).

Обеспечение надежности доступа к серверу и иметь общий кэш между микросервисами не требуется.